**柯林·克利維**（）是[英國奇幻小說家](../Page/英國.md "wikilink")[喬安·羅琳作品](../Page/喬安·羅琳.md "wikilink")《[哈利波特](../Page/哈利波特.md "wikilink")》的一個角色，首次登場於系列作第二集《[哈利波特－消失的密室](../Page/哈利波特－消失的密室.md "wikilink")》中。他是[霍格華茲魔法與巫術學院的一年級新生](../Page/霍格華茲魔法與巫術學院.md "wikilink")，也是主角[哈利波特的學弟](../Page/哈利波特.md "wikilink")，因故遲到的哈利和[榮恩·衛斯理曾自窗外旁觀他的](../Page/榮恩·衛斯理.md "wikilink")[分類儀式](../Page/分類儀式.md "wikilink")。在小說裡，柯林·克利維被描寫為一個極為崇拜哈利波特的[葛來分多男生](../Page/葛來分多.md "wikilink")，總隨身攜帶相機以便能為偶像拍照。

在[同名小說改編電影中](../Page/哈利波特—消失的密室_\(電影\).md "wikilink")，柯林·克利維一角由[休·米切爾](../Page/休·米切爾.md "wikilink")（Hugh
Mitchell）飾演。米切爾當時13歲，這部電影是他的出道作，後來還參與系列作第五集《[哈利波特－鳳凰會的密令](../Page/哈利波特－鳳凰會的密令.md "wikilink")》同名改編遊戲的配音。

## 生平

### 早年生活

柯林·克利維成長於[麻瓜家庭](../Page/麻瓜.md "wikilink")，父親是牛奶商，雙親都不會施展魔法。和大多數出生在麻瓜家庭的巫師一樣，柯林在收到他的魔法學校入學通知以前並不知道自己是個巫師，也為此感到驚訝和興奮。

柯林的弟弟丹尼·克利維（Dennis
Creevey）也是巫師，在他三年級時進入霍格華茲就讀，並同樣被分到葛來分多學院。丹尼在傳統的新生渡湖之旅時差點沉在水裡，但被水中生物推回船上。

### 學院生活

#### 一年級

柯林與主角哈利波特的第一次正式相遇在開學後第二天的午休時間。當時哈利正與好友榮恩閒聊，而柯林在一旁偷看。被發現後，柯林緊張地自我介紹，並提出拍照的請求。雖然這段對話受到[跩哥·馬份的干擾](../Page/跩哥·馬份.md "wikilink")，但最後他還是成功拍到路過的[吉德羅·洛哈與哈利的合照](../Page/吉德羅·洛哈.md "wikilink")。在接下來的學院生活中，柯林持續纏著哈利，儼然成為他的頭號[粉絲](../Page/粉絲.md "wikilink")。榮恩還為此挖苦哈利：

在這一年，霍格華茲陷入嚴重的密室恐慌，因為在[萬聖節之夜](../Page/萬聖節.md "wikilink")，管理員[阿各·飛七](../Page/阿各·飛七.md "wikilink")（Argus
Filch）的貓拿樂絲太太遭到石化，牆上還留下「消失的密室已經被打開了，當心」（）的警告訊息，而恰好在現場的哈利也被當成嫌疑犯，謠言四處蔓延。在霍格華茲本學年第一場院際魁地奇球賽的當天晚上，柯林前往醫院廂房探視哈利時，被密室怪獸石化，成為密室事件的第一個人類受害者。而這也加劇謠言對哈利的敵意，因為柯林曾拍下他墜落在泥地時狼狽樣。

柯林在密室事件結束後，與其他受害者一同在醫院廂房甦醒。他隨身攜帶的相機救了他一命，讓他僅是石化而非被密室怪獸蛇妖的直接凝視殺死。

#### 二年級至五年級

柯林在接下來數集的戲份不多。他仍像一年級那樣崇拜哈利，在學校舉行[三巫鬥法大賽時](../Page/三巫鬥法大賽.md "wikilink")，曾企圖和弟弟丹尼·克利維製作支持哈利的徽章。四年級時他和弟弟一同加入由哈利和[妙麗·格蘭傑組成的黑魔法防禦術組織](../Page/妙麗·格蘭傑.md "wikilink")「鄧不利多的軍隊」（Dumbledore's
Army），在之後的課程裡學習防禦咒語。

### 逝世

在柯林六年級時，[佛地魔王與他的信徒](../Page/佛地魔.md "wikilink")[食死人重返魔法界](../Page/食死人.md "wikilink")，並掌握[魔法部和霍格華茲校務](../Page/魔法部.md "wikilink")。他們逮捕是麻瓜後代的巫師，排擠這些學子到霍格華茲就讀，柯林因此被迫休學。在這一學年即將結束時，佛地魔率領食死人攻打已經逐出食死人的霍格華茲，和學院師生、[活米村村民與](../Page/活米村.md "wikilink")[鳳凰會成員展開激戰](../Page/鳳凰會.md "wikilink")。在戰前，副校長兼葛來分多學院導師[米奈娃·麥透過密道送走所有低年級學生](../Page/米奈娃·麥.md "wikilink")，並從密道引進外援。但柯林卻偷偷從密道潛進激戰中的學院入口大廳，在那裡遭食死人攻擊喪命。

柯林·克利維的屍體被[奈威·隆巴頓和](../Page/奈威·隆巴頓.md "wikilink")[奧利佛·木透發現](../Page/奧利佛·木透.md "wikilink")，與其他戰役陣亡者一同葬在學院餐廳外。

## 參考文獻

<div class="references">

</div>

[en:Dumbledore's Army\#Colin and Dennis
Creevey](../Page/en:Dumbledore's_Army#Colin_and_Dennis_Creevey.md "wikilink")
[fr:Poudlard\#Armée de
Dumbledore](../Page/fr:Poudlard#Armée_de_Dumbledore.md "wikilink")

[Category:哈利波特人物](../Category/哈利波特人物.md "wikilink")
[Category:虛構魔法師](../Category/虛構魔法師.md "wikilink")